泳線牟利 泳總自己查自己

泳線牟利 泳總自己查自己

《蘋果》去年揭發泳總有屬會涉以非牟利身份，平租公眾泳池開班牟利。資料圖片

【康文署報告】

【本報訊】《蘋果》去年初報道泳總有屬會涉以非牟利身份，平租公眾泳池開班牟利；事隔年多，康文署昨終於公佈調查結果，揭發泳總去年聲稱成立的「獨立調查委員會」，竟然是由泳總委員組成；受查的三大泳會均未能提交開班的財務報告，但康文署最終仍認為「沒有實質證據」證明涉事泳會以泳線牟利，僅建議改善做法。

《蘋果》去年報道，包括三大龍頭泳會海天、志佩、泳天在內等的多個泳總屬會，以非牟利團體身份享用較低泳線租金，但要求學員將學費存入私人戶口，而且收入從未歸入泳會賬目。

報道刊出後，泳總聲稱成立了「獨立調查委員會」，發現三大泳會只是「委託代理公司」處理收學費等行政工作，並非進行牟利活動；但報告和成員名單均一直保密，直至康文署昨公佈報告，才披露聲稱獨立的調查委員會，竟然就是由泳總「三名與涉事屬會並無關係」的委員組成。

議員轟調查毫無公信力

泳總去年4月向康文署提交報告，但署方指出，當時三大泳會並無提交有關泳班的財務收支報告，委員會僅透過抽查屬會部份泳班的訓練時間和安排，就認為涉事泳會並無透過泳班牟利。

署方亦透露，三間聲稱委託代理公司的泳會中，有兩間多年來均只以口頭方式委託，並無證明。署方最終取得三間涉事代理公司的財務紀錄，審視後認為「未察覺有實質證據顯示」三個泳會利用泳線牟利；署方未有交代詳細理據，僅批評泳會未有將收支反映在本身賬目是「未有履行責任」，並列出一系列改善措施，包括禁止再由代理收取學費。

一直跟進事件的立法會議員林卓廷批評，泳總以「自己人查自己人」是毫無公信力，他亦質疑有關委員的泳會開辦泳班有否同類做法。林又批評康文署未能交代結論理據，同樣難以服眾，認為應交執法部門調查。

■記者林偉聰

上一則
上一則
沙中綫重驗鋼筋 首批樣本38%不合格

下一則
下一則
30年前非禮案 張健華涉五狎視障女 校方 事主母 無報警